日本年耗8000萬把塑膠傘 東京推日租5元共享雨傘歸還率100%

下雨天時沒有帶傘子出門，隨時會被淋濕。不過有日本企業於去年12月推出共享雨傘iKasa服務，用家能以每天70日圓（約4.9港元）租借雨傘，首階段於東京澀谷車站附近推出。

綜合日本媒體報道，日本企業Nature Innovation Group於去年12月1日起推出共享雨傘iKasa服務，首先在澀谷車站附近的商店和辦公樓等空間，設40到50個共享雨傘分享點，共提供1,000把雨傘。該些雨傘設有防盜機制，用家要使用Line程式付款並掃瞄二維條碼，才能為雨傘解鎖。

用家租用一天共享雨傘為70日圓（約4.9港元），不過若用家在一個月內使用了6天以上，收費只會「封頂」至420日圓（約29元）。該公司指出，日本每年消耗的塑膠雨傘高達8,000萬把，故希望從而減低雨傘消耗量，又希望至2020年東京奧運前，全日本能提供3萬把共享雨傘。

共享雨傘iKasa服務的歸還率為100%。據該公司網站表示，在下雨天時，人們基本上只是不想被弄濕，實際上並不想要一把傘。

事實上，共享雨傘早於內地各大城市出現。內地媒體報道，昆明於2017年亦推出「共享e傘」，首批放置1萬把共享雨傘於地鐵站門外及街道等，但後來發現不少雨傘不知所蹤。上海「OTO共享雨傘」亦面對大批雨傘被偷走的問題。

日本就得
支那

咪即係租，咩共享

想有人投資科水落去就梗係要跟潮流走叫共享啦

共享女友

昆明於2017年亦推出「共享e傘」，首批放置1萬把共享雨傘於地鐵站門外及街道等，但後來發現不少雨傘不知所蹤。上海「OTO共享雨傘」亦面對大批雨傘被偷走的問題。

共享呢樣野
蚑那就一定唔得啦

以後租屋，可以叫共享房屋

日本人公民教育領先支那100年

咁少 你都好樂觀下

支那人偷呃拐騙好似寫咗入基因咁

日本今又辱華

我共你可以，你共我憑什麼

打少左個0

做乜要搵人同蟲比

台灣都有

北京推日租5元共享雨傘歸還率0%

70円一日點做? 100円有一把, 就算7-11 都好似200円左右

質素問題

日本人做到嘅，支那人無可能做到

支那會拎哂佢
再用一倍價錢轉賣

去過日本 就知個問題好嚴重

除非唔收錢 收按金由政府做

唔係冇可能搞得好，7－11買一把都好平

已經有幾棟劏房叫自己做共享/共居啦dllm

上面咪講左
d 人跟本唔係想要一把遮
係想要唔濕身ja

話時話吹爛左點計

仆街了， 比華文傳媒報完， 支港人同支那人一定要當手信咁偷

強國不歸還率 100%

其實日本公民意識強，係車站放一堆傘借出去，九成都收得返。

吹爛都係200 円

唔係有防盜裝置?

有按金ga嘛

可能負歸還率
得10個人借但唔見咗20把

比d支那人擰哂返屋企

其實唔洗笑支那
香港同樣唔撚見晒

我嗰陣係日本落雨都專登買把膠遮 拎埋返黎香港用
老實仲好過啲布遮 又擋到雨又透明唔駛睇香港賣嗰啲大陸老土舊遮

支那又要抄日本啦

日本人啲遮用完就掉既咩?
得1.2億人耗8000萬把?

咁香港得唔得呢

如果係支那 標題應該會係
北京推日租5元共享雨傘，半天不夠統統都被搶光光了。

印象中m記可以借雨傘，唔駛錢的，唔知仲有無

的確好多香港人都係貪心 + 自私自利

唔好話支那人，就算係港人或鬼佬地方，都應該唔會好似日本咁咁守規矩

人既質素 所以支那人唔好成日開口埋口話人歧視 好多實例反映支那人係低賤

日本酒店啲傘都係任借

有分別
租通常係有人收錢
共享係全自動化
唔洗嘈，外國都係咁分

姐個傘是咱們的 大家的 沒事兒 沒事兒

文革將一早將大陸人道德變到原始人水平

係憑我自己本事偷的

香港如果抄人
會搞到成個成門河都係遮
遮抦好有可能鈎撚住河床底啲單車

係。
超過九成日本人買完把膠遮 用完呢轉就掉
始終因為平

雨傘都算係廣泛使用，又一啲都唔貴嘅嘢。平時又唔使保養打理，用來做大眾共享出租的確好啱，希望香港都可以有。

宜家報左出黎人人知
估下d 遮幾時比人偷哂

老母話攞人把遮據為己有係唔老黎

我覺得價錢係低水平先可以叫共享
例如香港10零蚊咁

圖書館全自動 咁叫共享圖書啊？

共享呢個名好似係大陸發明出黎既, 其他國家就算同類野都無講過共享, 係大陸一聽到共享就出晒水

香港都唔好得幾多

最早係共享單車我記得係唔知邊個國家
係唔收租金
真共享
後期支那個啲要收錢完全唔係共享

拍返段YouTube share下先
好似日本大學飯堂攻略咁

唔得 某程度香港人一樣咁閪

召喚環保撚

支那有公民教育

講到日本人咁高質，咁就唔會消耗8000萬把啦

仲話共產wo

佢地d透明遮真係用完即棄，痴線

日本人買透明遮真係用一陣就掉，雨天過後喺車站你會見到好多人地唔要既。

雖然唔知係咪學生優惠
不過喺德國Stadtrad唔洗按金，頭半個鐘免費
平時做駁腳一流

支那人呢方面幾千年前已經領先全球幾億光年

你一個人住 屋企有把傘 你出街唔記得攞 你會200買一把用一次就永遠冇乜機會再用嘅傘 定係70用完一次就還？
我一定係後者

仲要只係喺遮抦貼個貼紙仔 任你攞又唔會問
人地社會有信用 所以咪唔洗搞咁多又乜按金又乜乜物物

公享單車都偷啦
遮咁細把

唔係踩港，不過香港人好多都無公德心

大和民族No.1

共享意思係唔洗錢喎
全自動化係叫無人/全自動
呢個應該叫自助租用，唔知記者譯錯定點

係，次次借親d遮比人都會硬係會爛，d骨肯定會變形，都唔知d人點用嘢
所以我以後都唔會借遮比人用

100%

支那人好快會拉低個%

個「共享」係條友翻譯自己問題
明明係出租

全亞洲應該得日本同香港可以搞呢種野
其他低等地區就

日文都係用SHARE

共享 av片

Share要畀錢「租」仲叫唔叫share

上星期去日本8日 買左3把 全部留哂係酒店/店舖

共享陰道

香港諗下好

他只是孩子

同child登仔一樣，咁你話呢？

圖書館自動化都係呢幾年既事
而家都大把人用人手借
而且你幾時聽過有人講「租書」？

歐洲都係叫bike sharing
見識少可以唔出聲

其實如果按金貴過把遮 歸還率應該會高好多

而家都100%歸還率喎重有得高？
定你講支那？

如果香港都有就好
有時唔記得帶遮 焗住去ok 7仔買

香港放把遮係遮架，食完個飯出黎就無左

都唔洗特別講支那啦 香港食個飯都唔見遮啦

日本酒店落雨門口會放遮，唔使錢，出門口拎把，返黎放返遮架就得

香港根本無野可以共享 d人公德心=0

日本：共享雨傘iKasa服務的歸還率為100%
支那：共享雨傘moumbrella服務的歸還率為0%
支那香港：共享雨傘hobabrella服務的歸還率為30%
完

咁多人笑支那
但我相信同樣件事擺係香港 情況應該同支那一樣

係日本先有可能出現免費借用雨傘服務

哪會怕有一天只你共我